點解啲狀元個個都想做醫生／律師？

標準答案嚟

唔撚通答你想做咕喱呀

你懂的

掉轉頭諗係醫生/律師要求太高
所以要搏哂命讀書囉

可能因為呢兩科先需要考到咁高分

興趣

細細個老豆老母就教第時讀多啲書做醫生律師嫁啦

唔通做it狗咩

我反而想知點解以前CS 收得高過醫科
社會風氣問題？

科網股

因為有社會地位 有錢 同時學以致用
自然女埋身 你自己叫價能力都高

早幾年有個9A 讀journalism

其實呢D專業啱呢類人去做

到有狀元揀其他科
你地咪又係出post笑鳩人

YES 呢類科出錯好大獲 要呢D追求完美既人先好做

狀元唔等於追求完美

佢無講錯 你都無講錯

佢指追求完美既狀元。

一個字

香港核心價值

因為係專業人士，好似係

職業 (Occupation):
在點算時刻前的 7 天內受訪者所從事的工作類別。 本刊物內有關職業的統計數字，其分類方法大致上是以「國際標準職業分類法 2008 年版」為藍本而編定，與 2011 年人口普查所採用的職業分類相同。該職業分類的主要組別簡介及包括的範圍如下:[48]

經理及行政級人員 (Managers and administrators):
包括政府的行政人員、專員及署/處長;領事;議員;工商界、進出口貿易、批發和零售業、飲食及旅店業、運輸、電力、燃氣、水務業及其他服務、以及漁農業中的董事、執行總監、總裁、總經理、專職 經理、分行經理及小型機構經理。

專業人員 (Professionals):
包括合資格的專業科學家、醫生、牙醫及其他醫療專業人員;建築師;測量師及工程師;時裝設計家、珠寶設計家、大學及專上學院的校長、院長、教職員及行政人員;中學校長及教師;統計師;數學家;電腦系統分析員及程序編寫員;律師及法官;會計師;商界顧問及分析員;社會工作者;社會工作助理;翻譯員及傳譯員;新聞編輯及新聞記者;作家;圖書館管理員及宗教活動專業人員。

輔助專業人員 (Associate professionals):
包括科學技術員、護士及助產士、牙科助理及其他保健輔助專業人員;建築、測量及工程技術員;光學及電子儀器控制員;船隻領航員及空中交通指揮員;小學及幼稚園/幼兒院校長及教師;統計助理;電腦操作員; 法律文員;會計督導員;公共關係主任;營業代表;室內設計家;屋邨經理;警隊及其他紀律部隊的警司、督察及主任;藝人及運動員。

文書支援人員 (Clerical support workers):
包括速記員、秘書及打字員;簿記、金融、船務、存案及人事部文員;銀行櫃位員;接待員及查詢文員。

服務工作及銷售人員 (Service and sales workers):
包括機艙服務員及導遊;管家;廚 師及侍應生;褓姆;理髮師及美容師;出納員及票務員;警隊及其他紀律部隊的員佐級人員;運輸指導員及其他服務工作人員;批發及零售商店推銷員;店員及時裝模特兒。

工藝及有關人員 (Craft and related workers):
包括礦工及採石工人;砌磚工人、木匠 及其他建造業工人;金屬模工;鐵匠;機械、電器及電子儀器技工;珠寶工人及手錶製造工人;製陶工人;排字工人;麵包師傅、食品及飲品處理工人;油漆工人;紡織、成衣、皮革、橡膠和塑膠行業的工人及其他工藝工人。

機台及機器操作員及裝配員 (Plant and machine operators and assemblers):
包括鑽井工人及鏜床操作員;礦熔爐操作員;磚及瓷磚燒窰工人;鋸木廠鋸工;造紙工人;化學處理機台操作員;發電廠及鍋爐操作員;石棉水泥產品製造工人;金屬整理工人及電鍍工人;牛奶製品及其他食品處理機器操作員;印刷機操作員;生產紡織、橡膠及塑膠製品的機器操作員;裝配員;司機;海員及其他工廠及機器操作員。

非技術工人 (Elementary occupations):
包括小販;家務助理及清潔工人;信差;私人護衛員;看更;貨運工人;電梯操作員;建造業雜工;包裝工人;廚師助手;漁農業雜工。

漁農業熟練工人及不能分類的職業 (Skilled agricultural and fishery workers; and occupations not classifiable):
包括農夫、畜牧業工人及漁夫、及報稱的職業不能辨別或描述不足。

恕不逐一 highlight
source:

錢